%%====================================================================%%
%%                AKADEMIA GÓRNICZO-HUTNICZA W KRAKOWIE
%%                    WYDZIAŁ MATEMATYKI STOSOWANEJ
%%                          PRACA MAGISTERSKA
%%
%%       Autor : ----
%% Specjalność : ----
%%   Nr albumu : ----
%%    Promotor : ----
%%  Data (wer) : DD.MM.YYYY ...
%%
%%--------------------------------------------------------------------%%
%%
%%
%% ---------------
%%   PLIK GŁÓWNY
%% ---------------
%%
\documentclass[man,min]{mgrwms}
%%
%  Szablon dla kodowania UTF-8 przygotowany z pierwotnego szablonu
%  przy pomocy programu Gżegżółka 5.51.03 (www.gzegzolka.com)
% 
%  Obowiązkowe opcje klasy:
%  - woman|man : wersja odpowiednio dla Pań i Panów,
%  - mfi|min|mpt|mok|mub|mza|miz|bsp : specjalności według skrótów:
%      * mfi :  Matematyka finansowa
%      * min :  Matematyka w informatyce
%      * mpt :  Matematyka w naukach technicznych i przyrodniczych
%      * mok :  Matematyka obliczeniowa i komputerowa
%      * mub :  Matematyka ubezpieczeniowa
%      * mza :  Matematyka w zarządzaniu
%      * miz :  Matematyka w informatyce i zarządzaniu
%      * bsp :  Bez specjalności
%  (opis pozostałych opcji znajduje się w dokumentacji 'UserGuide.pdf')
%%
%% ------- PAKIETY ------- %%
%%
\usepackage[utf8]{inputenc}      % kodowanie UTF-8
\usepackage{amsmath}           % łatwiejszy skład matematyki
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wrapfig}		%umieszczanie obrazków
\usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage{bm}
% \usepackage{amssymb}
% \usepackage{setspace}          % zmiana interlinii (np. 1,5 wiersza odstępu)
% \usepackage{makeidx}           % odkomentować, jeśli dołączony jest indeks
%
%  <... pozostale pakiety wedle uznania ...>
%
\usepackage{polski}         % pakiet polonizacyjny
% \usepackage[T1]{fontenc}  % lub z opcją 'QX', wymagane dla pakietu 'lmodern'
% \usepackage{lmodern}      % zalecane czcionki LModern
%%
%  Dodatkowe polecenia które trzeba umieścić w preambule:
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{tw}{Twierdzenie} %{Theorem}
\newtheorem{wn}[tw]{Wniosek}		%{Corollary}
\newtheorem{lem}[tw]{Lemat}		%{Lemma}
\newtheorem{stw}[tw]{Stwierdzenie}
\newtheorem{prob}[tw]{Problem}		%{Problem}
\newtheorem{hip}[tw]{Hipoteza}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{df}[tw]{Definicja} %{Definition}
\newtheorem{rem}[tw]{Remark}	%{Remark}
\newtheorem{prz}[tw]{Przykład}	%{Example}
\newtheorem{obs}[tw]{Obserwacja}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{uw}[tw]{Uwaga}


\DeclareMathOperator{\mind}{mind}
\DeclareMathOperator{\pind}{pind}
\DeclareMathOperator{\per}{per}


% \makeindex  % jeśli dołączony jest indeks (nieobowiązkowy)
% \includeonly{...,...,...,...}  % dla warunkowej kompilacji
%%
%% BiBTeX (opcjonalnie)
% \bibliographystyle{ddabbrv}  % lub np. plabbrv, plalpha, plplain ...
% \nocite{*}
%%
%%
\begin{document}
%%
%%
%% ---------------
%%   NASZE MAKRA
%% ---------------
%%
%  Miejsce na nasze makra. Innym sposobem może być
%  umieszczenie ich w osobnym pliku i wczytanie poleceniem \input{----}
%%
%%
%% ---------------------------------
%%   METRYCZKA PRACY i SPIS TREŚCI
%% ---------------------------------
%%
\title{Listowe wersje addytywnych etykietowań rozróżniających sąsiadów w
grafach}
\author{Wojciech Pietrucha}
\promotor{dr Jakub Przybyło}
\nralbumu{231909}
\slowakluczowe{graf, kolorowanie, ważenie, hipoteza 1-2-3, hipoteza 1-2,
3-wagowa wybieralność, 2-totalna wagowa wybieralność, kombinatoryczna wersja
twierdzenia o zerach}
\keywords{graph, colouring, weighting, 1–2–3 Conjecture, 1–2–Conjecture, 3-weight choosability, 2-total weight choosability, Combinatorial Nullstellensatz}
%%
\maketitle
%%
%%
\tableofcontents
%%
%%
%% ----------------------
%%   STRESZCZENIA PRACY
%% ----------------------
%%
%% ------- POLSKIE ------- %%
%%
\begin{streszczenie}
%%
%
%  <Treść streszczenia po polsku>
Niech $G=(V,E)$ będzie grafem, a $L$ będzie odwzorowaniem, które każdej
krawędzi przyporządkowuje $3$-elementowy podzbiór zbioru liczb rzeczywistych.
Będziemy go nazywać listą. Niech $c$ oznacza odwzorowanie, które każdej krawędzi $e\in E$
grafu $G$ przyporządkowuje liczbę z odpowiadającej jej listy $L(e)$. Liczbę tę
będziemy nazywać wagą krawędzi. Kolorem wierzchołka nazywamy sumę wag krawędzi
wychodzących z tego wierzchołka. Czy zawsze jest możliwe wybranie odpowiednich
wag, tak aby powstałe kolorowanie było właściwe? Dowodzimy, że jest to prawdziwe
dla pewnych klas grafów, takich jak: grafy pełne, grafy pełne dwudzielne oraz
drzewa (oprócz $K_2$).

W ostatniej części rozważamy zmodyfikowaną wersję powyższego ważenia. Oprócz
nadawania wag krawędziom, nadajemy wagi również wierzchołkom. Podobnie jak w
poprzednim przypadku, wagi krawędzi i wierzchołków wybieramy z przypisanych
list, zaś kolorem wierzchołka nazywamy sumę wag krawędzi wychodzących z tego
wierzchołka powiększoną o wagę samego wierzchołka. W przypadku tego rodzaju
ważenia wciąż nieudowodniona jest hipoteza, która mówi że jeśli listy przypisane
do wierzchołków i krawędzi są długości większej lub równej dwa, to zawsze
będziemy w stanie wybrać z nich wagi w taki sposób, aby kolorowanie indukowane
przez to ważenie było właściwe. W tej części dowodzimy, że jeśli listy
przypisane wierzchołkom będą miały długość dwa, a listy przypisane krawędziom
trzy, to jesteśmy w stanie tak dobrać wagi aby uzyskać kolorowanie właściwe.

%%
\end{streszczenie}
%%
%% ------- ANGIELSKIE ------- %%
%%
\begin{abstract}
%%
%
%  <Treść streszczenia po angielsku>
Let $G=(V,E)$ be a graph and let $L$ be a mapping which assign to every edge, a
3-element subset of real numbers. We will call this subset a list. Let $c$ be
a mapping which assign to every edge $e\in E$ one number from the correspondent
list $L(e)$. This number will be called the weight of the edge. A vertex color
is then regarded as the sum of weights of the edges incident with this vertex.
Is it possible to choose a weight for each edge from its associated list so that
the induced vertex coloring is proper? We prove that this is truth for several
classes of graphs like: complete graphs, complete bipartite graphs and trees (except $K_2$).

In the last section we consider a modified version of the weighting above.
Within this, apart from assigning weights to edges, we will assign weights to
vertices too. Similarly as in the previous case, we then must choose weights
from the assigned lists, whereas a vertex color is the sum of weights of the edges incident with this vertex
increased by the weight of the vertex itself. For this type of weighting still
unproven is a conjecture that if the lists assigned to vertices and edges
have lengths greather or equal to $2$, then we can always choose weights in ths
way, that the induced coloring is proper. In that section we prove that if lists
assigned to vertices have length $2$ and lists assigned to edges have length $3$, then we can choose weights in that way, that we get
a proper vertex coloring.
%
%%
\end{abstract}
%%
%% ------- PODZIĘKOWANIA ------- %%
%%
%  <Jeśli zachodzi taka potrzeba, można dodać tutaj tekst podziękowania,
%   dedykacji itp.>
% \newpage
% \thispagestyle{empty}
%  <Treść podziękowania z odpowiednim formatowaniem>
%%
%%
%% ----------------------
%%   GŁÓWNY TEKST PRACY
%% ----------------------
%%
%% ------- WSTĘP ------- %%
%%
\begin{wstep}[Wstęp]  % ew. np. \begin{wstep}[Wprowadzenie]
%%
%
%  <Treść wstępu>
\input{wstep.tex}
%%
\end{wstep}
%%
%% ------- ROZDZIAŁ 1 ------- %%
%%

%  <Treść rozdziału 1, może być umieszczona w innym pliku
%   i ładowana przez \input{----} lub \includeonly{...,...}>
%
%%
%
%  <... kolejne rozdziały ...>
%
%%
%% ------- ROZDZIAŁ $n$ ------- %%
%%
\chapter{Wersja listowa hipotezy 1-2-3}\label{cha:list-version-hyp-123}
%%
\input{1,2,3-conjecture/main.tex}
%  <Treść rozdziału $n$, może być umieszczona w innym pliku
%   i ładowana przez \input{----} lub \includeonly{...,...}>
%
\chapter{Hipoteza 1-2}
%%
%
\input{1,2-conjecture/main.tex}
%%
%% ------- ZAKOŃCZENIE ------- %%
%%
% \begin{zakonczenie}  % ew. np. \begin{zakonczenie}[Podsumowanie]
%%
%
%  <Treść zakończenia, podsumowania (jeśli jest taka potrzeba umieszczenia)>
%
%%
% \end{zakonczenie}
%%
%%
%% -----------------------
%%   ROZDZIAŁY DODATKOWE
%% -----------------------
%%
% \appendix
%%
%% ------- DODATEK A ------- %%
%%
% \chapter{----}
%%
%
%  <Treść dodatku A, może być umieszczona w innym pliku
%   i ładowana przez \input{----} lub \includeonly{...,...}>
%
%%
%%
%% ----------------
%%   BIBLIOGRAFIA
%% ----------------
%%
%  (Możemy użyć środowiska 'thebibliography' lub też bazy BiBTeX)
%%
%% BiBTeX (opcjonalnie)
% \bibliography{<pliki bib>}
%%
\begin{thebibliography}{88}  % ew. np. '8' jeśli liczba pozycji < 10
%%
%
% Treść bibliografii, wpisy typu:
% \bibitem{<Klucz do cytowań>} ...
% \bibitem{<Klucz do cytowań>} ...
\bibitem[Add]{addario} L. Addario-Berry, R.E.L. Aldred, K. Dalal, B.A. Reed,
	\textit{Vertex colouring edge partitions}, J. Combin Theory Ser. B 94	(2005),
	237--244.

\bibitem[Add2]{addario2} L. Addario-Berry, K. Dalal, C. McDiarmid, B. A. Reed,
A. Thomason, \textit{Vertex-colouring edge-weightings}, Combinatorica 27(1) (2007),
	1--12.

\bibitem[A,D,R]{addario-dalal-reed} L. Addario-Berry, K. Dalal, B. Reed,
	\textit{Degree constrained subgraphs}, Proceedings of GRACO2005, vol. 19 of
	Electron. Notes Discrete Mathematics, Amsterdam(2005), 257--263 (electronic),
	Elsevier B 94 (2005), 237--244

 \bibitem[Alon]{alon} N. Alon, \textit{CombinatorialNullstellensatz}, Combin.
 Prob. Comput. 8 (1999), 7--29.

\bibitem[Bar,Gry,Niw]{bartnicki-grytczuk} T. Bartnicki, J. Grytczuk, S. Niwczyk,
\textit{Weight Choosability of Graphs}, J. Graph Theory 60 (2009), 242--256,

\bibitem[Kal]{kalkowski} M. Kalkowski,
	\textit{A note on 1,2-Conjecture}
	Manuskrypt

\bibitem[Kar]{karonski} M. Karoński, T. Łuczak, A. Thomason,
	\textit{Edge weights and vertex colours}, J. Graph Theory 41(2)
	(2002), 120--137.

\bibitem[Prz]{przybylo} J. Przybyło,
	\textit{A note one a neighbour-distinguishing regular graphs total-weighting},
	Electronic J. Combinatorics, 15 (2008), (1), \#N35
	
\bibitem[P,W]{przybylo-wozniak} J. Przybyło, M. Woźniak,
	\textit{On a 1,2 Conjecture}, Discrete Mathematics and Theoretical Computer
	Science 12:1 (2010), 101--108. (Preprint 2007)
	
\bibitem[Z,W]{zhu-wong} Xuding Zhu, Tsai-Lien Wong,
	\textit{Every graph is (2,3)-choosable}, Combinatorica (2014)
	http://dx.doi.org/10.1007/s00493-014-3057-8
	(Received 02.12.2004)
\bibitem[Maple]{maple-permanent} Dokumentacja techniczna pakietu Maple, \newline
	\textit{http://www.maplesoft.com/support/help/Maple/view.aspx?path=\newline
	LinearAlgebra/Permanent}
	
	

%
%%
\end{thebibliography}
%%
%%
%% ----------------------------
%%   DODATKOWE ELEMENTY PRACY
%% ----------------------------
%%
%  Tutaj umieścimy dodatkowe (niebowiązkowe) cześci pracy:
%  - Spis skrótów, symboli i oznaczeń (jako \chapter*{...})
%  - Spis ilustracji (\listoffigures)
%  - Spis tablic (\listoftables)
%  - Skorowidz (nieobowiązkowy, umieszczenie ułatwia lekturę pracy)
%
% \chapter*{Spis symboli i oznaczeń}  % ew. podobny tytuł
%  
%   <Tabela ze spisem symboli, oznaczeń itp.>
%
% \listoffigures
%
% \listoftables
%
% \printindex  % jeżeli do pracy dołączony jest indeks
%%
%%
\end{document}
%%
%% [Wersja dla: 2011/09/06 v1.06]
%%====================================================================%%